美國羅斯福號航艦即將通過巴士海峽 E-2C預警機17日早上9:14正在上空

美國羅斯福號航艦即將通過巴士海峽 E-2C預警機17日早上9:14正在上空

根據AirNav網站在17日上午資料，一架美海軍羅斯福號航艦上的E-2C預警機正在通過巴士海峽上空，因羅斯福號航艦日前剛結束與美利堅號兩棲突擊航艦，在台灣東部菲律賓海北方的指揮操演，軍事評論員施孝瑋預判，這架由羅斯福號航艦上起飛的預警機朝巴士海峽飛，代表羅斯福號航艦戰鬥群即將通過巴士海峽前往南海巡弋。

AirNav網站在17日上午09時14分所公布的美海軍羅斯福號航艦（USS Theodore Roosevelt CVN-71）上起飛的E-2C預警機的航跡圖，施孝瑋表示，該架預警機正通過巴士海峽；因美海軍航艦上的預警機不會超過航艦200公里，也代表著羅斯福號航艦戰鬥群朝向巴士海峽航行，通過後進入南海巡弋。

羅斯福號航艦日前在台灣東部海域的菲律賓北方，與美利堅號兩棲突擊航艦（USS America LHA-6）進行指揮操演，該項操演於15日結束；因此該航艦上編號165813的E-2C預警機通過巴士海峽上空，意味著羅斯福號航艦戰鬥群即將通過巴士海峽往南海巡弋。由於美國海軍航艦戰鬥群在公海航行時，都不希望其他船艦或飛機太靠近，因此預警機多會打開辨識碼，告知航艦戰鬥群已在附近，請不要靠近。

施孝瑋指出，這次羅斯福號航艦戰鬥群編組中最特別的一點，是納編了1996年台海危機的美海軍CG-52碉堡山號神盾艦，該艦當年是從日本南下開進台灣海峽，就在小琉球外海偵測到中國先後發射四枚飛彈的相關訊息，並將飛彈射擊訊息立即提供我國運用；該艦當年納編的獨立號航空母艦戰鬥群，所有軍艦都已退役，唯有CG-52碉堡山號神盾艦還在服役中，這次納編在羅斯福號航艦戰鬥群前來台灣周邊進行操演與巡弋任務，對外是有著另一層的用意。

從12日到今天不到一周的時間，分別有美軍EP-3A電子偵察機、P-8反潛巡邏機、MC-130J特種作戰運輸機、B-52轟炸機以及MQ-9無人機，在台灣周邊空域的活動，加上美軍神盾艦也在台灣周邊巡弋，15日更有美海軍昌塞勒斯維號（USS Chancellorsville CG-62）神盾艦通過台灣海峽，美軍第七艦隊並公開該艦通過台海的畫面。加上羅斯福號航艦戰鬥群將通過巴士海峽進入南海巡弋，這一連串的動作當然是針對解放軍而來。

jjjjjjjjj

美軍

sir this way

點解美軍d 相咁好 J

呢D就航母啦, 遼寧艦呢D黑煙定位返支那擺下算啦
唔好出海攞架嚟丟啦陰功, 一陣沉鬼埋幾咁7呢

J死人咩

push

求吓大家，支匪啲乜乜柒號文字討論好啦，唔好貼相唔該

蔣山吹大雞, 幫十三妹晒馬

Push!

Go Fuck the CCP!

Top Gun J 足幾十年

海軍機最正就係貓貓
GO NAVY BEAT COMMIES

開年

有撚用咩，俾中東佬打到聲都唔敢出

MQ-9係咪用來斬雞種首用